@online{wavelabs,
	title={Das Unternehmen Wavelabs},
	url={https://wavelabs.de/unternehmen/ueber-uns/},
	urldate={2019-07-15T14:41:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{brutschrank,
	title={Memmert: Brutschränke. Seite 21},
	url={https://www.memmert.com/fileadmin/products/documents/categories/BR_Memmert_Brutschraenke_DE.pdf},
	urldate={2019-07-13T10:47:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{autoschrank,
	title={iABG: Rollenprüfstände, Klima- und Höhenkammern},
	url={https://www.iabg.de/geschaeftsfelder/automotive/erprobung-und-betriebsfestigkeit/gesamtfahrzeuge/rollenpruefstaende-klima-und-hoehenkammern/},
	urldate={2019-07-13T10:54:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{therm,
	title={Thermometer},
	url={https://www.spektrum.de/lexikon/physik/thermometer/14488},
	urldate={2019-07-14T09:31:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{thempmess,
	title={Temperaturmessung},
	url={https://www.omega.de/prodinfo/einfuehrung-zum-thema-temperaturmesstechnik.html},
	urldate={2019-07-14T09:34:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{pyrom,
	title={Pyrometer},
	url={https://www.spektrum.de/lexikon/physik/pyrometer/11802},
	urldate={2019-07-14T09:41:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{relL,
	title={Luftfeuchtigkeit Tabelle},
	url={https://www.luftfeuchtigkeit-raumklima.de/tabelle.php},
	urldate={2019-07-17T11:37:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{absL,
	title={Luftfeuchtigkeit},
	url={http://www.biologie-schule.de/luftfeuchtigkeit.php},
	urldate={2019-07-03T09:18:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{FeuchteBer,
	title={Luftfeuchtigkeit Formeln},
	url={http://www.wettermail.de/wetter/feuchte.html},
	urldate={2019-07-03T10:34:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{luftfmess,
	title={Grundlagen der Feuchtemessung},
	url={https://www.ahlborn.com/de_DE/feuchtemessung},
	urldate={2019-07-28T11:15:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{befeuchterarten,
	title={Luftbefeuchter: Verschiedene Arten und ihre Funktion},
	url={https://www.eccuro.com/artikel/640-luftbefeuchter-arten-funktion-test},
	urldate={2019-07-28T15:20:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{entfeuchterarten,
	title={Raumentfeuchter: Arten, Einsatzgebiete und Kosten},
	url={https://heizung.de/heizung/wissen/raumentfeuchter-arten-einsatzgebiete-und-kosten/},
	urldate={2019-07-03T15:41:00},
	keywords	  =	{quell}
}

@manual{dsheet:chiller,
	organization  = {National Lab},
	title         = {Recirculating Chillers ProfiCool Primus: Cooling Capacity 0.4 kW to 2.0 kW},
	number        = {PCPR009-020-DB-EN-120525},
	year          = {2013},
	note          = {6A.22},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{dsheet:entfeucht,
	organization  = {Trotec},
	title         = {Bedienungsanleitung Luftentfeuchter},
	number        = {TTK 30 E},
	url			  = {https://de.trotec.com/fileadmin/downloads/Entfeuchtung/TTK30E/TRT-BA-TTK30E-TC-002-DE.pdf},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{stm8,
	title={STM8 8-bit MCUsen},
	url={https://www.st.com/en/microcontrollers-microprocessors/stm8-8-bit-mcus.html},
	urldate={2019-07-16T09:16:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{stm32,
	title={STM32 32-bit Arm Cortex MCUs},
	url={https://www.st.com/en/microcontrollers-microprocessors/stm32-32-bit-arm-cortex-mcus.html},
	urldate={2019-07-16T09:19:00},
	keywords	  =	{quell}
}

@online{stm32f042,
	title={STM32F042C6T6},
	url={https://www.digikey.de/product-detail/de/stmicroelectronics/STM32F042C6T6/497-14648-ND/4815295},
	urldate={2019-07-16T09:34:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{stm32f038,
	title={STM32F038F6P6},
	url={https://www.digikey.de/product-detail/de/stmicroelectronics/STM32F038F6P6/497-17928-ND/5051265},
	urldate={2019-07-16T09:34:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{stm32l052,
	title={STM32L052K6T6},
	url={https://www.digikey.de/product-detail/de/stmicroelectronics/STM32L052K6T6/497-17824-ND/5051358},
	urldate={2019-07-16T09:35:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{uC_datasheet,
	title={STM32L052x6 STM32L052x8: Ultra-low-power 32-bit MCU Arm®-based Cortex®-M0+, up to 64 KB Flash memory, 8 KB SRAM, 2 KB EEPROM, USB, ADC, DAC (Datasheet - production data)},
	url={https://www.mouser.de/datasheet/2/389/stm32l052c6-956243.pdf},
	urldate={2019-07-19T13:53:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{uC_USB,
	title={AN4879: USB hardware and PCB guidelines using STM32 MCUs},
	url={https://www.st.com/content/ccc/resource/technical/document/application_note/group0/0b/10/63/76/87/7a/47/4b/DM00296349/files/DM00296349.pdf/jcr:content/translations/en.DM00296349.pdf},
	urldate={2019-07-19T13:56:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{uC_GPIOconf,
	title={AN4899: STM32 GPIO configuration for hardware settings and low-power consumption},
	url={https://comm.eefocus.com/media/download/index/id-1013834},
	urldate={2019-07-19T13:58:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{stLink,
	title={UM1075: ST-LINK/V2 in-circuit debugger/programmer for STM8 and STM32},
	url={https://www.st.com/content/ccc/resource/technical/document/user_manual/65/e0/44/72/9e/34/41/8d/DM00026748.pdf/files/DM00026748.pdf/jcr:content/translations/en.DM00026748.pdf},
	urldate={2019-07-19T13:59:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{az1117,
	title={AZ1117: 1A LOW DROPOUT LINEAR REGULATOR},
	url={https://www.diodes.com/assets/Datasheets/products_inactive_data/AZ1117.pdf},
	urldate={2019-07-19T14:03:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{tl431,
	title={TL431LI/TL432LI: Programmable Shunt Regulator with Optimized Reference Current},
	url={http://www.ti.com/lit/ds/symlink/tl431li.pdf},
	urldate={2019-07-19T14:11:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{fdc637,
	title={FDC637AN: Single N-Channel, 2.5V Specified PowerTrenchTM MOSFET},
	url={https://www.onsemi.com/pub/Collateral/FDC637AN-D.PDF},
	urldate={2019-07-22T15:03:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{diode,
	title={1N4001, 1N4002, 1N4003,1N4004, 1N4005, 1N4006,1N4007},
	url={https://www.alliedelec.com/m/d/bb9a259448b14928d5192be2c57eb9df.pdf},
	urldate={2019-07-22T15:18:00},
	keywords	  =	{quell}
}

@manual{sht75,
	title={Datasheet SHT7x: Humidity and Temperature Sensor IC},
	url={https://www.sensirion.com/fileadmin/user_upload/customers/sensirion/Dokumente/0_Datasheets/Humidity/Sensirion_Humidity_Sensors_SHT7x_Datasheet.pdf},
	urldate={2019-07-22T15:33:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{si7021,
	title={I2C HUMIDITY AND TEMPERATURE SENSOR},
	url={https://www.silabs.com/documents/public/data-sheets/Si7021-A20.pdf},
	urldate={2019-07-22T15:35:00},
	keywords	  =	{quell}
}

@manual{anleitung_zylinder,
	organization  = {Carel},
	title={BL0*/BLC*1-2-3: cylinders with snap-on},
	number        = {cod. +050001350},
	date={2012-10-24},
	note          = {rel. 1.2},
	keywords	  =	{quell}
}
@book{elektrotechnik,
	title	=	"{E}lektrotechnik: {T}abellen - {F}ormeln - {\"U}bersichten",
	author	=	"Spanneberg,Horst and Franz, Günter and Preisler, Frank and Sandrock, Gunter",
	year	=	"2004",
	publisher=	"Verlag Handwerk und Technik G.m.b.H",
	isbm	=	"3.582.3665.0",
	adress	=	"Hamburg",
	keywords=	"quell"
}
@online{atollic,
	title={TrueSTUDIO},
	url={https://www.st.com/en/development-tools/truestudio.html},
	urldate={2019-08-26T09:32:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{cubeMX,
	title={STM32CubeMX},
	url={https://www.st.com/en/development-tools/stm32cubemx.html},
	urldate={2019-08-26T09:35:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{hterm,
	title={HTerm},
	url={http://www.der-hammer.info/terminal/},
	urldate={2019-08-26T09:41:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{stmprogrammer,
	title={STM32CubeProg},
	url={https://www.st.com/en/development-tools/stm32cubeprog.html},
	urldate={2019-08-26T09:48:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{vs_doku,
	title={.NET Framework-API-Referenz version 4.8},
	url={https://docs.microsoft.com/de-de/dotnet/api/?view=netframework-4.8},
	urldate={2019-08-29T09:02:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{csharp_doku,
	title={CSharp-Programmierhandbuch},
	url={https://docs.microsoft.com/de-de/dotnet/csharp/programming-guide/index},
	urldate={2019-08-29T09:02:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{printrelais,
	title={Finder: Steck- /Printrelais: 8 - 10 - 12 - 16 A},
	url={https://produktinfo.conrad.com/datenblaetter/1500000-1599999/001560603-da-01-de-PRINT_RELAIS_40_61_7_012_0000.PDF},
	urldate={2019-09-05T14:23:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{regler,
	title={Regelungstechnik},
	url={https://rn-wissen.de/wiki/index.php/Regelungstechnik},
	urldate={2019-09-16T08:38:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{regler_T,
	title={Die T-Summen-Einstellregel-Regel nach KUHN für PI(D)-Regler},
	url={http://www.control-technology.de/ct/tsumreg.html},
	urldate={2019-09-16T08:55:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@online{regler_optimierung,
	title	=	{Manuelle Bestimmung von PID-Parametern},
	url		=	{https://www.belektronig.de/web/content/1292?unique=dce691b6283fa7a3c9bce3b0347aeab35a8f4049},
	publisher=	{BelektroniG GmbH},
	year	=	{2018},
	urldate={2019-09-17T09:21:00},
	keywords=	{quell}
}
@misk{DIN_Norm_Spek,
	month=jul,
	year={2008},
	title={DIN EN 60904-3:2008, Photovoltaische Einrichtungen Teil 3: Messgrundsätze für terrestrische photovoltaische (PV) Einrichtungen mit Angaben über die spektrale Strahlungsverteilung}
}
@manual{lastwiderstand_datasheet,
	title={High Power Wire Wound Resistor: Type TE Series},
	url={https://www.mouser.de/datasheet/2/418/NG_DS_9-1773453-2_C-727623.pdf},
	urldate={2019-11-27T13:07:00},
	keywords	  =	{quell}
}
@manual{datalogger,
	title={EL-USB-2: Temperature, Humidity and Dew Point Data Logger},
	url={https://www.lascarelectronics.com/media/2925/easylog-data-logger_el-usb-2.pdf},
	urldate={2019-11-30T17:56:00},
	keywords	  =	{quell}
}


%Abbildungsquellen

@online{chiller_funkt,
	title		= {Abbildung \ref{fig:chiller_funkt}: Funktionsweise eines Chillers},
	url			= {www.thermalcare.com/images/Refrig-Circuit.gif},
	urldate		= {2019-07-13T14:29:00},
	keywords	= {abbildung}
}
@online{mollier_diag,
	title		= {Abbildung \ref{fig:mollier_diag}: Mollier h(x)-Diagramm},
	url			= {www.dolder-ing.ch/wissen/Lueftung-Klima/Bilder/Mollier\_h-x-Diagramm\_101325mbar.gif},
	urldate		= {2019-07-17T12:06:00},
	keywords	= {abbildung}
}
@online{dz,
	title		= {Abbildung \ref{fig:dz}: Elektrodendampfzylinder BL0S2E00H2},
	url			= {https://klimatabogi.ru/upload/iblock/967/96793a98b4fee1c814694b928a662007.jpg},
	urldate		= {2019-07-15T13:52:00},
	keywords	= {abbildung}
}
@online{stm32_ab,
	title		= {Abbildung \ref{fig:stm32}: STM32 Familie},
	url			= {https://www.st.com/content/ccc/fragment/product_related/class_information/class_level_diagram/group0/1b/96/39/54/20/23/46/bf/stm32_cl1734/files/stm32_cl1734.jpg/_jcr_content/translations/en.stm32_cl1734.jpg},
	urldate		= {2019-07-16T09:19:00},
	keywords	= {abbildung}
}
@online{regelkreis,
	title		= {Abbildung \ref{fig:regelkreis}: Allgemeiner Regelkreis},
	url			= {https://rn-wissen.de/wiki/images/f/f9/Regelkreis4.png},
	urldate		= {2019-09-10T15:48:00},
	keywords	= {abbildung}
}
@online{sprungantwort,
	title		= {Abbildung \ref{fig:sprungantwort}: Allgemeine Sprungantwort mit Berechnungsparametern},
	url			= {https://rn-wissen.de/wiki/images/4/41/Tu_Tg.gif},
	urldate		= {2019-09-10T15:51:00},
	keywords	= {abbildung}
}
@manual{VBUS,
	title={Abbildung \ref{fig:VBUS}: Schaltung für Self-Powered Anwendung für STM32},
	url={https://www.st.com/content/ccc/resource/technical/document/application_note/group0/0b/10/63/76/87/7a/47/4b/DM00296349/files/DM00296349.pdf/jcr:content/translations/en.DM00296349.pdf},
	urldate={2019-07-19T13:56:00},
	page = {11},
	keywords	  =	{abbildung}
}
